{
    "question": "fungsi konjungsi dapat digantikan oleh kata-kata. sebagai contoh konjungsi \"setelah\" dapat diungkapkan dengan \"sesampainya dihadapan hakim\" . kata-kata seperti itu pada teks anekdot itu adalah?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "-Maka di gantikan Oleh karena itu .....<br>- Beberapa menit kemudian digantikan\u00a0 setelah itu<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "contoh-10-pantun-tanya-jawab-bertema-pendidikan-148",
            "question": "Contoh 10 pantun tanya jawab bertema pendidikan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Parang tajam tak berhulu<br>Buat menetak si pokok Ru<br>Bila belajar tekun selalu<br>Jangan ingkar nasihat guru<br><br>Dua mei hari pendidikan<br>Hari lahir Ki Hajar Dewantara<br>Jika orang tak berpendidikan<br>Seumur hidup akan sengsara<br><br>Ramai orang membeli jamu<br>Dibawah pokok cuaca redup<br>Bersungguh-sungguh mencari ilmu<br>Ilmu dicari penyuluh hidup<br><br>Dari Seram ke Pulau Buru<br>Dalam kota beli pepaya<br>Anak baik menghormati guru<br>Berbakti jua pada orang tua<br><br>Buah cempedak di luar pagar<br>Ambil galah tolong jolokkan<br>Saya anak baru belajar<br>Kalau salah tolong tunjukkan<br><br>Pohon jati kuat kayunya<br>Pohon nyiur tinggi batangnya<br>Murid sejati banyak ilmunya<br>Bekal mengabdi nusa dan bangsa<br><br>Gajah perang melawan gajah<br>Seekor pelanduk mati ditengah<br>Jika kau tiada masuk sekolah<br>Ayah bunda pastilah resah<br><br>Disana gunung disini gunung<br>Ditengah-tengah gunung Rajabasa<br>Ke sana bingung ke situ bingung<br>Lebih baik ke sekolah saja<br><br>Tanam padi ditengah sawah<br>Sawah subur selalu basah<br>Pagi hari pergi ke sekolah<br>Sore hari ke madrasah<br><br>Kain tenun dari Sumbawa<br>kain batik dari Pekalongan<br>Jika ingin jadi mahasiswa<br>Sekolah Dasar jangan diabaikan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-anekdot-tentang-toilet-sekolah-408",
            "question": "Contoh teks anekdot tentang toilet sekolah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "rara : ika,temenin ke toilet yuk!\nika : okelah.\n  sampai di toilet...\nrara : ya amplop,bau amat nih toilet sekolah.\nika : iya baunya sangat amat dahsyat!\nrara : apa ga pernah dibersihin ya? \nika : mungkin, lihat pakai ada kata mutiaranya lagi..,\nrara : jadi ga mau disini lama-lama.\nika : seharusnya pigak sekolah membersihkan secara teratur toilet ini.\nrara : iya aku setuju tuh :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "membuat-puisi-yg-bermajas-temanya-bebas-berisi-4-baris-3-bait-b-278",
            "question": "Membuat puisi yg bermajas\r\ntemanya bebas, berisi 4 baris, 3 bait\r\nbuatin dong",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "# MAJAS PERBANDINGANContoh:\u00a0Oh bangsa tercintaku..Bangsa yang terombang - ambing oleh badai politik nasional yang tidak berujungMembuat bangsaku ini laksana berada di ujung tanduk sebuah kehancuranBangsaku..tanah airku..bangsa yang kaya namun kurasakan betapa sulitnya mencari sebutir nasi di negeri sendiri ini..\u00a0\u00a0<br><br># MAJAS METAFORAContoh:\u00a0Kami adalah anak kampungKami adalah anak dusun<span>Kami adalah anak yang tumbuh diantara suburnya rasa bergotong royong dan manisnya tutur sapa akrab antar orang kampung satu dan lainnya..</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "majas yang saya pake majas personifikasi<br><br>\u00a0PEDESAAN<br><br>Gemercik air yang mengalir<br>membasahi sawah yang haus akan belainnya<br>brung-burng mulai bernyanyi<br>menandai awal pagi hari yang cerah<br><br>mentari mulai terbit<br>menyambut indahnya pemandangan<br>ku-pejamkan mataku<br>seolah diriku hanyut akan suasana<br><br>langit mulai membiru<br>padi mulai bergoyang<br>seakan menyambut hari ini<br>hari di pedesaan<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-negosiasi-antara-pihak-bank-contoh-teks-negosiasi-456",
            "question": "-Contoh teks negosiasi antara pihak bank?\r\n-contoh teks negosiasi penyelesaian konflik?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "NEGOSIASI ANTARA PENGUSAHA DAN PIHAK BANK<br>*no.1-3: orientasi<br>\u00a0no.4-6: pengajuan<br>\u00a0no.7-12: penawaran<br>\u00a0no.13-16: persetujuan<br>\u00a0no.17-19: penutup<br>1.pengusaha: selamat siang<br>2.pihak bank: selamat siang. adayg bisa sy bantu?<br>3.pengusaha: ya, saya ingin bertemu dg kepala bag.kredit<br>4.pihak bank: mari saya antar. (menuju ke r.kepala bag.kredit)<br>5.pengusaha: begini pak. saya akan mengembangkan usaha sy. jadi, sy akan mengajukan kredit<br>6.pihak bank: berapa jumlah uang yang anda butuhkan untuk mengembangkan usaha anda?<br>7.pengusaha: sy membutuhkan dana sebesar 200jt. bisakah sy mendapatkan pinjaman itu?<br>8.pihak bank: maaf, pak. jumlah pinjaman bapak terlalu besar. bagaimana jika pihak bank memberikan pinjaman kpd bapak sebesar 100jt<br>9.pengusaha: apa tidak bisa lebih dari itu pak ? sy kan sudah lama menjadi nasabah dibak ini.<br>10.pihak bank: baiklah untuk bapak sy berikan 130jt. bagaimana pak?<br>11.pengusaha: usahakan lebih. saya membutuhkan itu untuk mengembangkan usaha saya.<br>12.pihak bank: baiklah. bank hanya mampu memberikan pinjaman sebesar 150jt<br>13.pengusaha: baiklah. akan sy ambil. kapan uang itu dapat dicairkan. kalau bisa secepatnya<br>14.pihak bank: kalau bapak setuju uang itu bisa dicaikan secepatnya<br>15.pengusaha: ya, lalu bagaimana selanjutnya?<br>16.pihak bank: pihak bank akan memberikan pelayanan yg terbaik untuk bapak.<br>17.pengusaha: baiklah kalau begitu terima kasih atas kerjasamanya, saya permisi dahulu pak.<br>18.pihak bank: sama-sama pak. slamat siang<br>19.pengusaha: selamat siang.<br>(keluar dari ruang.kepala bag.kredit)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-globalisasi-perilaku-masyarakat-yang-semula-masih-tradisional-573",
            "question": "Ada globalisasi perilaku masyarakat yang semula masih tradisional berubah menjadi???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "modern, tidak peduli",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dari tradisional menjadi modern",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-perbedaan-catatan-kaki-dengan-bibliografi-894",
            "question": "Apa perbedaan catatan kaki dengan bibliografi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bibliografi itu adalah sebuah daftar yangberisi judul2 buku,artikel2, dn bhn penerbitan lainnya yang memppunyai pertalian dengan sebuah karangan.<br>catatan kaki adalah suattu keterangan yang dietakkan di bagian paling bawah tulisan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Catatan kaki adalah daftar keterangan khusus yang ditulis di bagian bawah setiap lembaran atau akhir bab karangan ilmiah. Catatan kaki biasa digunakan untuk memberikan keterangan dan komentar, menjelaskan sumber kutipan atau sebagai pedoman penyusunan daftar bacaan/bibliografi.\nsedangkan biografi merupakan riwayat hidup seseorang yg di tulis oleh orang lain",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-contoh-bernegosiasi-dalam-kehidupan-sehari-603",
            "question": "Berikan\u00a0contoh\u00a0bernegosiasi\u00a0dalam\u00a0kehidupan\u00a0sehari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "seorang ibu bernegosiasi kepada tukang sayur di pasar mengenai harga bahan2 makanan agar mendapat harga yang murah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-perbedaan-antara-karyawan-dan-pengusaha-502",
            "question": "Apa perbedaan antara karyawan dan pengusaha?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karyawan adalah seseorang yang bekerja karna orang lain, pesuruh. sedangkan pengusaha adalah orang yang memiliki suatu usaha untuk dijalankan oleh orang lain. opiniku",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karyawan adalah manusia\n yang menggunakan tenaga dan kemampuannya untuk mendapatkan balasan \nberupa pendapatan baik berupa uang maupun bentuk lainya kepada pengusaha<br><br>sedangkan pengusaha adalah orang yg mengerjakan usaha, dia relatif tidak tergantung pada orang \nlain, menjadi boss bagi dirinya sendiri, jatuh bangun atas kemampuannya \nsendiri.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapakah-pengarang-novel-laskar-pelangi-dan-sebutkan-novel-novel-408",
            "question": "Siapakah pengarang novel laskar pelangi dan sebutkan novel novel lain yang menjadi karya nya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "andrea hirata! sang pemimpi, edensor, laskar pelaangi sekuel 2 edensor<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Andrea Hinata.........si pemimpi....enderson",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-tujuan-praktis-569",
            "question": "Pengertian\u00a0tujuan praktis",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tujuan praktis adalah tujuan agar lebih mudah mendaat kan suatu hal dn cepat<br>:)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}